Borges y su influencia en el mundo del rock

 
 Las artes se inspiran mutuamente. Una pintura, por ejemplo, puede plasmar características de la danza o la actuación. A su vez, una canción puede retomar puntos de una obra de teatro o una novela. En este cruce de conocimientos, se encuentran una serie de coincidencias que crean un momento mágico en algún momento de la historia. La unión de personajes opuestos que encontraron un punto en el que se asemejan por una causa. 
 “Detestaba sus cumpleaños y en esos momentos prefería refugiarse en su cuarto para escuchar el disco ‘The Wall’ de Pink Floyd“. Todos conocen a Jorge Luis Borges, uno de los más importantes escritores argentinos y de toda Latinoamérica. Sus relatos caen en lo fantástico, presentando situaciones inverosímiles pero altamente atrayentes, seductoras, que incitan a volverlas realidad. Con una fama tan grande, no es tan extraño que otras personas al otro lado del mundo se hayan impactado con la lucidez de su mente. 
 Una de las personas que se declaró abiertamente fanático de la literatura de Jorge Luis Borges es Mick Jagger. Existe una historia alrededor del gusto del músico británico por las obras del escritor. Dicen que en un restaurante de Madrid, Jagger vio a Borges acercarse al lugar donde se encontraba. Él se acercó a Borges, se arrodilló y le dijo: “Maestro, he leído todos sus libros”. La respuesta del argentino fue de poco asombro ante la joven figura de Mick. 
   Si amas a los Rolling Stones debes saber la detallada historia de Mick Jagger y su simpatía con el diablo dando click aquí . 
 Borges siguió su vida literaria normal, alejado de todo encuentro con el espectáculo, pero ese encuentro cambió la vida de Jagger. Cuando por fin logró obtener el papel principal de una película, el músico hizo que la cinta estuviera cargada con simbolismos y referencias hacia la literatura del escritor. Incluso recitó un fragmento del cuento “El sur” durante la filmación de “Performance”. 
 Las coincidencias de Jorge Luis Borges con el rock continúan. Su viuda y asistente, María Kodama, reveló que el escritor detestaba sus cumpleaños y en esos momentos prefería refugiarse en su cuarto para escuchar el disco “The Wall” de Pink Floyd. También tuvo un cruce con el músico Luis Alberto Spinetta. El artista aseguró su interés por el escritor en el estilo de componer las letras de sus canciones. Dicen que “el Flaco” Spinetta tomó la figura de Borges para hacer un cuento llamado “Mastropía”. 
 Un día la cultura Argentina se llenó de gozo al organizar un encuentro entre ambos poetas. Spinetta confesó que tuvo una extraña conversación con Jorge Luis. Él quería hablar sobre el poeta francés Antonin Artaud, pero terminaron conversando sobre Edgar Allan Poe y el mismo Borges le recitó una de sus poesías en inglés. Cuando el artista le contó sobre su admiración, el escritor dio por terminada la conversación.  “Conocí a varios tipos importantes de cerca, pero nunca sentí lo que sentí frente a tamaña persona” dijo el Flaco sobre el curioso encuentro.  Este pequeña aceptación de Borges demostró que le interesaba de alguna manera el rock  y no temía involucrarse un poco con la ruidosa música. Otra anécdota que contó su exesposa trataba sobre su simpatía por The Beatles en la década de los 60, pero una noche entre amigos, cuando la fiesta se disponía a usar pelucas para imitar el corte de cabello del cuarteto de Liverpool, el escritor se negó a hacerlo e inmediatamente se fue. 
 “Conocí a varios tipos importantes de cerca, pero nunca sentí lo que sentí frente a tamaña persona“. Su fanatismo por la música nunca quedó claro, sólo se tienen pequeñas historias que muestran tanto el lado positivo como el negativo de su oídos sordos, como a él le gustaba decir. También se sabe que odiaba a Beethoven, pero amaba Brahms y Bach. De Carlos Gardel decía que había matado al tango haciéndolo tan débil y trágico. Tal vez por eso aceptó esos pequeños guiños con el rock, un género que electrificaba la vitalidad de sus palabras. 
 – Los increíbles versos de Jorge Luis Borges lograron cautivar a los diferentes espíritus artísticos del mundo, si no crees en la grandeza de este escritor argentino, te vas a convencer cuando conozcas las mejores frases de Borges para entender la vida.  Si ya eres un erudito de sus letras, te puede interesar cuáles son los libros que él recomienda a todo amante de la literatura, haz click aquí para descubrirlos. Para cerrar el camino poético, te puede ayudar conocer a una ilustradora que retrata la cara verdadera de una mujer libre, si te interesa debes de ir al siguiente enlace .